 10:30,  7 марта 2019
Москалькова рассказала осексизме ипредназначении россиянок
Уполномоченный по правам человека в России Татьяна Москалькова рассказала в интервью ТАСС, что за прошлый год ей поступило более 15 тысяч жалоб от женщин.Так, россиянки сталкиваются с отказами в трудоустройстве по половому признаку, нарушением материнских прав, проблемами с получением отсрочек отбывания наказания при беременности или наличии малолетних детей.Материалы по теме00:01 —  7 марта«Феминистками не рождаются»Краткий гид по современному феминизму в РоссииОднако женщины, по ее словам, не должны забывать своего главного предназначения.«Какую бы работу ни выполняла женщина, какой социальный статус она бы ни приобретала, ее главное предназначение в том, что она женщина, она дает миру жизнь», — подчеркнула Москалькова.Омбудсмен также заявила о необходимости дополнить национальную стратегию в интересах женщин, действующую до 2020 года, мерами по защите россиянок, выпадающих из общества из-за совершения преступления или лишившихся жилья.Москалькова признала юридическую безнаказанность проявлений харассмента в стране из-за отсутствия необходимой доказательной базы.«Все-таки сегодня движение вперед есть. Есть наш институт уполномоченного, есть общество, которое предает гласности эти случаи. Мне кажется, это самая главная помощь», — добавила она.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
